『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (4)

如閣下想獲得更多英國工作及居住資訊，請搜尋 英倫扮工室 POST。

申請VISA到獲得BRP之前，不要離開申請地

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

Immigration Rules Appendix Hong Kong British National (Overseas)

The Hong Kong British National (Overseas) route has two routes – the BN(O) Status Holder route and the BN(O) Household Member route.

申請LINK

重點：
1）分兩階段，第一階段於2021年1月31日起申請，要到指定中心(VAC)，香港位於北角，須於申請獲批後90日内抵達英國本土。第二階段於2021年2月23日起申請，可以透過「英國移民：身份檢查（UK Immigration: ID Check）」手機應用程式，掃描其護照、臉部，以及讀取附生物認證護照中的晶片辦理手續。如沒有生物認證護照或非指定國籍護照，要到指定中心(VAC)。

2）可以在英國境內申請
3 ) 沒有簽證數量限額
4）簽證期：30個月簽證，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
5 ) 一次性5年期簽證收費每人£250，可續期30個月簽証收費每人£180
6）可以工作或讀書，但不可以申請 Public Fund ( social welfare benefits )
7）居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有 BNO 國籍 （毋須持有有效 BNO 護照，有效的 BNO 護照能加快審批程序，BNO 護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）持有認可肺結核健康證明TB TEST（可在香港或英國檢查）
香港認可檢查中心列表：

6）支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用
7 ) BN(O) Visa並不接受 serious crime 的 BNO 持有人申請
不過並不需要申請無犯罪紀錄證明

NHS費用

成人費用：
30個月簽證：£1,560
5年期簽證：£3,120

18歲以下未成年子女費用：
30個月簽證：£1,175
5年期簽證：£2,350

若 BNO VISA 申請人，即持有 BNO 國籍者， 可以帶同以下家屬關係證明，一同申請 VISA：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴 BNO VISA 申請人

居留權與國籍 Settlement and citizenship

居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），如果持有其他英國簽證並於英國居留，例如 general work ( Tier 2 ) 簽證，已居留年期可以計算入 BNO VISA 居住期5年內。

VISA其間在英國本土出生的子女是那國國籍

因為子女出生時父母其中一方為 British citizen or ‘settled’ in the UK，該子女才會是 British citizen ，由於‘settled’ in the UK 是指已經取得indefinite leave to remain（ILR），如果子女出生時父母只有BNO VISA，則不會視為‘settled’ in the UK，因此該子女會跟從父母原本國籍。

符合以下所有條件，並居住滿5年，方可申請 indefinite leave to remain（ILR）：

1 ) 符合英語能力要求，只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教方可豁免。英國以外大學學位可於 UK NARIC 確認其學位學歷同英文程度符合英語能力要求
2 ) 在 life in the uk test 合格
3 ) BNO VISA 居住期5年內連續12個月沒有離開英國本土多於180日
4 ) 支付申請 indefinite leave to remain（ILR）費用

獲得 indefinite leave to remain（ILR）後，再居住滿12個月後符申請條件後，合可以申請 British citizenship（BC），並支付申請 British citizenship（BC）費用。

由於 BNO VISA 於2021年1月起接受申請，BNO 國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請 Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

LOTR 可以最後申請日期到何時

2021年3月31日

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求 LOTR 持有人及其家屬必須擁有全面醫療保險（full health insurance），直到 BNO VISA 生效及支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用後。

申請 LOTR 人仕毋須持有有效 BNO 護照，需照持有 BNO 國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的 BNO 國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的 BNO 護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准 LOTR 許可申請。

申請 LOTR 人仕亦須要提供有效證據證明持有 BNO 國籍人仕及其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

建議分開香港同在英申請

繼續番上個post 個問題

眼大睇錯，Other nationality 都答左NO
成份form 冇填過HKID

係咪Cancel 再Re submit 好d

注意事項

由於申請系統出現問題，無法輸入香港作各類證明及用港幣付款。請等待申請系統調整後，再作出申請。

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

出發前要做武漢肺炎test

入資料時問題 Q&A

1. national ID card 係唔係填HKID?
唔係，national ID card 係EU scheme
所以你應該填non-UK gov issued national card
職員見到你上面填HK issued 都應該知咩事

第一個national ID填返no
第二個先填香港id

2. 入電話號碼入極都入唔到, 點收認證碼?
請係國碼前加上+號, 如 "+85299923456"

申請LINK

iOS

Android

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

睇唔切

睇頂置

上個post #835 已經有位巴打用app極速批左

有性趣參考既可以睇番相關既quote

想

希巴

建議啲重要有用資料就會員限定，咪益俾啲藍屍

我理論上要upload bank statement 但冇位俾我up 點算好，係咪withdrawal 再apply 過會好D

[/quote]

報告：番到屋企

現在唯一可以做就係等UKVI 寄decision letter 俾我 [/quote]

連登好多活躍用戶都係五毛、PR走條毛咩

搬去成人台

aggre

五毛留名

連登會員公廁都唔公廁

正常BNO holder都成年
幫仔女搞既父母都成年
好合理

新post lm

連登ACC唔是人人有呀, FB 人人都有丫嘛

出生日期

回歸前

應該係 淪陷前

Leave outside the rules 都叫grant of leave啦可

系統問我有咩permission入境祖國

我直接輸入 Leave Outside the Rules

之後系統好似會問埋你 有效期到幾時

好彩神早用魔戒閃移

現在番祖國要驗三次武漢肺炎？

第一次 腥港 for上機及入境用？
第二次 入境後 第二日？
第三次 入境後 第八日？

人都癲

正確，但又咁講，長住都係想佢快d 搞掂個疫情

疫情完佐

都ban鳩支那人 唔可以黎祖國上堂

迫住 上zoom就最好

If you start a new relationship when you have a valid BNO visa, your partner can apply as your dependant.

依句姐係？

識上連登唔識用google translate

其實依句我見到係新加
係咪姐係我攞左bno visa
但之後如果我結婚
就可以叫埋條女黎

句野無指明係結婚
我理解係當你有BNO VISA情況下識到新女
條新女都可以申請BNO VISA AS A DEPENDANT
但DEPENDANT 定義係同居多過兩年 OR 結婚

想問置頂post注意事項#4
「所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模」

咁係咪可經web申請(打指模方案)咁填表
專登去到用hkd比左ihs先,
跟住o係果個位visa fee都唔比就withdraw申請/唔complete埋個申請
再用交左ihs個ref走去填用app scan passport果一份表
咁就淨係果少少visa申請費比人仔
咁樣減少匯率差得唔得呢

正
而家同條女分隔兩地

知唔知有冇話一定要返香港結婚定係可以係英國簽紙

即係比個機會而家未儲夠兩年同居/未可以即刻排到期結婚既，之後都有返個後補機會 唔駛分手了

如果要 play safe, 就在香港簽紙

其實係諗得周詳既
單身攞左visa黎
如果識左女又唔可以一齊留係英國 然後又要long d

我諗本身係可以嘅
HO批唔批你另一半就另計
佢加左果句反而好似confuse左你

因為佢本身要成個family一齊申請
咁姐係單身既到左英國都要識返個渣bc既
如果其他國籍 又要long d
佢依家咁 人性化好多

想問下第一次搬家檔去英國聽講免稅，同埋賣樓之後搬錢都只限一次？
但個次序要點？
去左英國前搬定？定要去之後既第一次？
地址又唔知點攪

簡單啲講, 如果層樓係 30-40 年前買既, 佢既價值升咗好多倍加吖, 如果要賣樓, 賣咗層樓, 在香港開一個獨立銀行戶口保管, 進入英國前，非英國收入及原本擁有的現金等，屬「乾淨資本」，不需交稅, 賣咗層樓再去英國囉

你可以去搵娜娜

之前果班祖國返黎要驗4次！

1.祖國上機前
2.港。。機場
3.第八日
4.19 日。。

聽個fd講。。。

佢有問你有冇同居兩年既情侶，照填，無必要隱瞞，但申請就係獨個人立申請。

重番地獄鬼國

除非死老豆老母或有大生意要番去傾啫

想問下TB Certificate 是否要在Visa申請時一同遞交？
（因為UK 講左有效期得半年...如果要同時遞交 未即係冇左用App申請 出發時間不限 ？？？

係
總之checklist上高嘅所有doc要係開始申請之前已經要齊

又好似申請緊？click "Submit ” 前要25日內upload 哂所有documents ,包括TB test cert??

你SUBMIT之前要UPLOAD TB CERT, 否則有機會彈回頭
係咪25日就唔清楚, 最好就有CERT先 開始APPLY->比錢->SUBMIT

人地祖國係講緊英國
點解你自己對號左另一個呢？

兩個都係BNO?

錢已俾
去book tb test 先

我話我”聽個Fd講”。。。
。。
佢响北歐祖國返黎香港果次。。。
要驗四次添。。。
腥港政苦呢邊已經要佢驗3次。。。驗到懷疑人生，暗地裡覺得自己好dirty.....

喔。。唔係同我講

只有牆內人唔知自己係地獄鬼國

想問下
apply in UK
佢會唔會比埋no number我

👎🏿走啦 五毛

NI WEB申請去VAC搞先有埋比你

咁如果app係點？

自己申請慢慢等 / 唔申請

唔申請好似難搵工d？
如果申請，bno究竟駛唔駛interview

未有TB你都敢申請仲要比錢 到底申之前有冇睇人地requirment 25日你九成做唔切，聽講而家排到4月先有得照

[戇鳩警報器: 黃世澤 | martin oei | 交加街38號 ] 警世 黃世澤係令大家用唔到BNO移民既始作俑者

用呢個link得咗 唔該哂

想問下兩老冇bno但我同細妹有兩老搭我地單申請得唔得？

假太空人計劃

你老豆老母留係香港做野（用非HSBC 非歐系銀行 出糧）

你同你細妹一定每月供款俾你老豆老母 最好HSBC HK account statement （當俾家用）

你地BC之後接老豆老母番去祖國 （用family visa)

請問online apply 係唔係會係BRP度出埋NI number

Apps 申請唔會

Web 預約去centre 申請先會有NI number

咁就好啦，依家份工pre-employment卡咗係NI number 度下星期去appointment 再問下嗰到啲staff

可能等到個BNO visa仲快過打去申請(上網見依家要等16個星期)

問都無用, Visa center都係外判, 結果都係要等到收BRP嗰刻先知有無印到NI#落去。不過你用得web 申請BNO Visa如果你有報到無NI#咁佢會同你一齊攪埋點都快過打去DWP拎form申請呱。

點解咁多人擔心個NI number，其實疫情一完開返市要申請都唔係話好難一件事

都有唔少公司當NI#係一個right to work 既proof嚟, 無又要解釋一大輪, 有D 公司HR驚比政府罰錢既又要問home office一輪先肯請無NI#, 得LOTR印 Visa 又未批到既香港人。

等16個星期係申請NI，定上網申請BNO VISA預約visa centre?

嚟緊想上網唔用APP去book，因為有BRP同NI

會計煩

無端端請條友番黎要 賒數

增加 會計工作量

Visa center free slot 唔多(袓國本地申請計), 要比錢既slot要日日睇實有無人free返出嚟執死雞先得, 如果唔係就要排成三四個星期後先有位比你去打指模同影相咁囉。

即係你地個個已經搵到工等緊個NI?

thx

我係番緊工 老細狂追我NI

因為每個月出糧會計要無端端當我特別例子處理

想問多樣，係咪要cancel 咗個booking先睇到有冇死雞執，定係book咗都可以睇有冇早啲嘅位可以㨂？

一班EU同BC回流初到祖國做嘢嗰班都好慘, 由上年lockdown到依家Job Center都無開攪唔到NI#, 就算reopen返job center比人申請都有排攪。

要無book先睇到吉位

係, 要cancel booking先有得睇返D slot, 比咗錢既無得100% refund。

BC 可以接老豆老母架咩? 唔得架嗎?

-£10

英國申請
有Case BRP連NI
有Case BRP唔連NI
睇運氣

lm

條友填錯唔要NI 咋？

會咩
網上申請開頭要你填N I
冇就自動幫你申請 有得唔要嘅咩

long-term care 嗰度洗唔洗醫生證明?

Web apply時tick咗要埋NI#又印漏有無可能呢?

所以咪話一直寄錢（家用）俾老豆老母

用銀行statement 黎做證明

我明巴打意思喇

到仔女有BC 咁老豆老母都係時候退休 咁未夠灑資格申請

正常會有人唔要NI咩
印漏就大鑊 要個幾月時間申請

如果web apply tick咗要申請埋NI# 但BRP又無印埋有無得問home office拎返呢。

就係national Insurance number 要16 weeks 唔係BNO

唔係呀化. LOTR申請BNO VISA都唔出埋NI比人? 玩野咩. 最早7月到果啲點搞. 無NI根本好難有人請

但我記得WEB申請果陣 佢講明department of work and pension 會出埋NI比BNO VISA申請人架喎.

Thanks

當然可能我9up

有工 無NI 阿頭重驚過你

你現在既心手情應該同我老闆一樣

應該後悔請佐我

但又炒唔到我 因為我未俾NI number 佢供番條數

想請問大家佢有條問題問你有冇其他國籍 other nationality
係咪要答埋有特衰護照？

x2

係

點解要隱瞞？

4個月

加上祖國工作效率 半年啦

自己申請NI

預佐俾人當人球咁踢黎踢去

咁又唔係踢黎踢去咁難聽既. 都係兩樣野架姐, 得同唔得

題外話：有無人知邊間超巿 會有 pork ribs(排骨）賣？

打算整蒜蓉豆豉蒸排骨

買齊所有醬料先發覺 間超巿無賣一舊舊既排骨

大Waitrose

強烈推薦local butchers
啲肉靚過同有時平過超市

little waitrose

未熟晒 屋企周圍啲豬肉檔

雖然我未搵到工前 有考慮過做 鮮肉切割師

呢類工先正，lockdown都唔怕失業

我個面 啲扒房同酒吧已經開始請人 同準備時間training

準備解封時有足夠人手做野

完全唔明白點解咁都冇一個alignment. 可能香港服務真係太好了

有就要填啦，就算唔想認都好，有HKID已經係支国籍 等陣填漏填錯搞到英國依邊有手尾就麻煩

UKVCAS果啲算係BRP中心咩?

我嗰間sainsbury有 但唔係間間都有
間超市有咩係跟你嗰區d人買開咩
如果真係好想要可以嗌delivery

屌出聲 俾咗£199都冇

做BRP係UKVI核下部門做，你去果d centre係外判架，唔關事架

當初申請明明話包埋, 其實可唔可以EMAIL問HOME OFFICE

感覺上, 比我想像中少人走

一喊delivery 就要打爆雪櫃

而且 啲 擺得耐既日常生活必需品已經買7788

再喊 delivery已經諗唔到買咩

我覺得基本上行得走得自己識沖涼煮飯洗衫，有病自己識去睇醫生等等已經 唔 算very dependent on you.

純粹個人嘅閱讀理解

Sorry應該好多人都問過 但係如果雙親都有bno既話係咪唔可以分開apply 例如我同老母申請左先 老豆再3年後自己申請 想問係可唔可以？

雙親自己都有，咁分開各自幾時申請都得啦，唔係咩？

我都係咁諗 各自申請照道理係可以 但又好似話要一家人同時申請 有冇巴打清楚？

如果父母只係是旦一個有，而兩個都想去，就要一齊申請

「雙親自己都有」

你自己有冇？
幾多歲？

我都知佢雙親都有
只係佢再追問係咪都要一家人同時申請

總之雙親有，咪獨立自己申請囉
只係一方有，又想一齊去，就要一齊申請

對比返family visa ge adult dependent requirement, BNO visa ge dependency requirement 都有寫相類似嘅句子，要求大約有3 個
1。因為年紀、疾病或殘缺，需要你照顧日常生活
2。喺原居地俾錢都搵唔到你所能給予嘅照顧
3。一齊住，而且一齊申請

而咩叫everyday tasks? 喺family visa 有寫，正如巴打講係洗衫煮飯嗰啲，坦白講我自己都要申請adult dependent，而我係諗住照搞，詳細解釋點解要帶埋佢走，但唔好講大話，亦講咗俾老人家知唔一定批，要做好心理準備

吹太大，陣間要交medical evidence就麻煩，因為family visa ge adult dependent 係要交medical evidence ga, 不過我仲未知BNO visa 要唔要

關於adult dependent ge family visa, 我諗巴打可以睇吓下面條link, 睇吓個成功率係幾咁低⋯

contact preference 揀country果度得china揀，想問下一定要揀china定有乜步驟我入錯左？

有人話bug/home office 出錯
但我就覺得係Country既定義 英國同我地香港人既睇法唔同

其實最簡單睇就係任何人有BNO身份，都可以隨時自己申請自己去

但一旦要帶無BNO身份既人申請，就要一齊申請一齊去

所以上面有CASE話兩公婆都有BNO，咁兩公婆本身可以各自申請各自去
但一旦要帶無BNO既仔女(未夠18歲)去，就要一齊申請一齊去
要帶無BNO既仔女(夠18歲)去，就可以一個帶去，另一個繼續唔去

BUG啦
WEB 申請COUNTRY 有HK

我通常嗌啤酒汽水呢d擺得既野

老豆搵番呢封信
當年有去到做手續比咗錢
但係一直無旅行所以無實際拎過bc passport
請問老豆係咪仍然會有bc身份？
我同細佬(93前出世/93-97出世)會否都有bc by descent？
因為我續證apply bno係出咗整bno比我唔係出bc，如果我地拎番呢封信，老豆係咪應該可以續到整bc？

咁照揀算了，無謂為左呢個位卡死晒成個申請

要呢張

打去問啦直接

IHS收人民幣仲bug，比英鎊就話姐

計兩次匯率？

港換支

再支換英？

俾airline BNO
俾 班保安 廁所板

人民幣唔可以直接兌外幣，要兌港幣再兌英鎊。所以比IHS會蝕兩次匯價

我係搭QR

因為BA太癲 坐十三定十四個鐘頭飛機

反而 HKG-DOH 8個鐘 之後 DOH-LHR 又8個鐘先舒服

中間轉機時間可以揀休息2個鐘或5個鐘

瞓到瞓咗8-9個鐘啦

以前直航先好
CX/BA/VS凌晨個slot最靚
起飛兩個鐘瞓
一覺當6個鐘左右瞓咗半程
其餘時間睇兩套戲就落機當地朝早5/6點

中東三寶轉機除咗平
機場好難hea
寧願坐finnair

幾時都係直航好過轉機
除非STOPOVER 停一停玩兩日

AE碌外幣如果唔係美金，就會先轉美金再轉港紙，所以個貨一定西

不過BA上機後嗰餐好似零晨一點

呢啲鐘數應該想瞓多過想食

我瞓咗冇食
一嚟眼瞓
二嚟唔夠膽除罩食嘢

當然啦 出入要passport 但冇分新舊 邊本 係你名就得

app整嗰啲係digital BRP
上網check
你入境英國 border會check到
但你見工就要叫HR上網check

樓主俾咗張bc cert你做參考，呢封信雖然證明世伯伯友登記咗做bc，做封信內提及要攞嘅證書先係佢哋身份證明，無嘅可以去home office俾錢補領。至於你同細佬，如果係佢哋登記咗之後出世，咁你就可以用呢封信申請人嗰張證書，作為你哋申領bc護照證明，但如果係佢哋登記前出世，但無幫你登記埋，咁你就gg了，正常就應該一家人申請，你應該有自己證書嘅！希望你係佢哋張證書內個日期後出世啦！

係 所以話各有利弊
BRP卡 隨時出示但唔見咗報失好大鑊 又要報警又盛
digital BRP唔使驚整唔見又可以帶少張卡 但下下叫人上網整又好似有啲麻煩

去見工 HR問你 do you have right to work here?
你： 自己上網查啦 問問問

基本上英國無人會問你拎brp HR 會會問你拎NI

其實有NI已經證明你有RIGHT TO WORK啦，張BRP真係無乜用
唔會好似香港班傻閪HR咁要你拎出黎去影印機印返個COPY留底先

有雞先有蛋先問題

轉個例子做租屋囉
去租屋 AGENT問你 do you have right to stay here?
你： 自己上網查啦 問問問

NI唔岩用啦掛

Agent有佣抽，叫佢做野點會有問題，你叫Landlord自己查啦問問問就可能有問題 但而家都係態度問題，同佢解釋返係政府最新規則黎既，我諗正常人都會好樂意做

我照COPY架渣
叫人做野跟係唔會講到咁閪啦

你估12港人咩
喺機場大吵大鬧 屌9英國海關
何況見工咁樣叫個HR做嘢諗起都好笑
do you have NI number?
go search yourself

諗起賤熊30

BNO Visa approved 咗之後佢會寄個 approval email 俾你架吖
嗰個 email 已經係證明嚟架喇
依家買機票都係電子機票架, 好少有實體機票架
print 個 email 出嚟囉, 等人地容易啲睇

記得之前見過有人問但搵唔番點解有啲信用卡比唔到錢？比完就show payment decline ，係咪張卡唔比人民幣結算定係點，有無人知thtthx

睇番老豆啲文件
我係在提交application至approved之間出世
點算

首先，世伯伯友要攞bc護照，必須要攞咗張證書先，因為證明身份嘅係張證書唔係封信！有證書先有下一步，下一步就係兩老同你細佬，可以憑住兩張證書，去證明三位合資格攞bc護照，至於你.....決定性唔係手上文件，都係世伯張證書寫邊日，你證書日期後出世就安全，證書日期前呢.....你已成年就無得救，但你都仲有Bno visa吖！其實如果佢哋當年對個權益重視啲，對於你呢個身份就應該當年問清楚並作相關安排。你去home office 睇/問吓你咁樣case，依家仲可以點，我無特別研究呢類問題，都係以前薪火post啲巴絲報告返嚟，但我驚記錯或混亂咗，所以最好你自己睇清楚先，如上面講，父母攞到bc後出世完全無問題，之前呢就複雜啲了。

補bc cert睇呢度：

如果去簽證中心但90日內去唔到，個visa會變無效要從頭申請定走時補錢續返個visa就得？

但有bc，子女同自己讀書即刻唔同晒

唔會有大分別啦
首先要係uk交咗3年稅先有local fee

我用你細佬做例，佢仔女必須英國出世，先可以係bc，否則唔係，因為海外出生只可繼承一次，無得再繼承下一代！另外佢都要英國住上3年，先至正正式有full right，頭3年係無福利嘅，呢樣真係要自己上home office睇清楚有咩權利同義務，唔好喺度估估吓。你就算無，但有bno ，已經比好多人好，而如果你父母當年識諗深一層，相信你個bc身份一早肯定咗，依家可以幫手答緊問題了！

新舊都keep好 穩陣啲

幫個同路人賣下廣告 佢有youtube channel

叫祼辭2UK

申請完可以隨時出發
咁NHS係咪都係去到果下先開始計？

跟visa有效

你有三頭六臂 勁抽到 祖國隔住半個地球都肯請你就可以

俾啲信心 連我這種 I go to by bus.

番祖國都即刻搵到野做

未做TB test但係上咗centre交application
會係叫我補交定彈鐘呢

有無人同我一樣
閒日8成日係到f5 email

,我都係！2月1日交biometric,宜家仲未有，好擔心同心急，希望快啲有！

2月2交，每日都瘋狂f5

VFS 俾咗一個DA 開頭嘅號碼俾我，我可以去邊度tracking ?

（BNO）突 發！BNO 5+1 簽 證 可 提 早 領 取 強 積 金 MPF！！！

我都係

TB test 係必需文件喎
你一日唔交既話個application 點會proceed.

睇你住邊啦
london 以外租個studio flat 都 hkd 5000 左右
連埋衣食水電交通, 一個月點慳都預 hkd 7~8000 左右啦
有冇上rightmove 睇過下租金?
仲有, 而家好多時要你一交就半年租

black and white 以外既野一律係case by case
你得唔代表我得

留意下先，Thx！

有個問題想問
居留五年之後先可以申請ILR

咁假如我申請咗五年visa
當申請ILR之前個時
係咪都要extend一次bno visa

咁你知唔知攞咗ILR代表咩意思先？

就咁從字面理解 當滿足到申請ILR個陣
五年visa係已經完咗

除非係住夠五年之前 可以申請定
想睇吓有無人知

我係諗申請ILR同五年visa完結個gap
如果ILR唔成功 咁又會同時無咗visa

明晒

人在香港，申請後經app交文件幾耐會批到？

唔該

其實當我喺2月16號知道有ching申請成功後，已日日狂f5 email, 宜家f5到有啲懷疑人生。但又track 咁唔到process個status, 好被動，希望快啲得啦。

我已執好晒行李，一得Visa successful 即刻買機票book Airbnb 隔離，即飛走！

等 visa 的時候, 可以 plan 吓英國既搵工計劃先囉

如果想下年尾先過去，係唔係都可以而家申請左先？

唔係, 你批完如果180日內去唔到就要續VISA

我係你, 我就下年申請囉

日數照count
你唔去就咁早申就自己蝕底

其實佢做嘢係咩準則

last in first out

我估係單身vs 家庭 (總之有non bno holder 一齊)
一直似乎單身批得好快，家庭冇乜

RANDOM IN RANDOM OUT

屌你幾時批啊

Your mother provided the biometrics in HKG on 12th Feb? That is the 1st day of Lunar New Year, it’s a public holiday in HKG wor~

咁應該都係11號掛
都係嗰一兩日

Then you and your mother is very good luck!

係 我有朋友8號整 乜都未有

有冇比埋NI no.你？

有 喺張卡後面跟埋NI

真係恭喜你！

但係有啲巴打話冇

如果老婆銀行戶口唔夠6個月生活費但我戶口夠cover埋佢有突
2個都有bno
可以當家庭申請嘛？

唔記得問，巴打喺邊間centre做，樓上有巴打收到BRP但冇NI no.好似同唔同centre有關

係囉 明明申請網頁上寫明
提供NI no. 如果冇提供/冇持有（睇返#163）
佢就會gen一個俾你並會跟埋BRP（我都記得個網係咁睇）
唔知點解有人有 有人冇

Mind ask is here UK Home Office or Manila UK Home office? 因為隔離post 有ching 話收到Approval letter 係the Philippines Manila UK home office send 俾佢～

btw Liverpool HMPO同影相打指模係兩個唔同地方
相隔20分鐘路程

我知啲centre係外判咗出去，我都係估下

佢會send emai叫你email再交返

而家TB test 排到31/3再加3-5working days 有report

有無巴打試過hold 住成個月先submitted application ??

介紹你用3HK國際萬能卡KEEP香港電話號碼，90蚊用18個月，之後可以不斷增值延長

完約前去下面是但一間舖填表攞SIM($10)同買增值劵($80)，
10蚊開卡可以用半年，之後增值一次可以延長一年，
即係90蚊可以用到18個月，平均只需5蚊一個月
我係英國親身試過收到SMS，無額外收費

如果你未有英國電話卡，可以用下面條LINK申請定一張寄去你香港地址，上機前入定錢買PLAN選擇開通日期，落地插卡即用，同自由鳥一樣玩法
我用緊10磅一個月有6gb data，可以打電話返香港2p一分鐘，即係hkd2毫子

↑你申請左第一次入錢，我同你都會有5磅獎賞，介意勿用

NHS係申請嗰日開始計定係幾時開始計？

跟visa

有無巴打31/1申請到依家都未批

有

你永遠唔知你有冇機會喺呢五年要返黎 可能又唔同玩法 攞定冇壞

我

Same

巴打坐at 係咪都係買單程
Ba都係貴d

其實BA 同 QR （同行李重量情況下）

價錢真係相差不大

你可以買QR 完全唔加額外行李

但肯定唔夠用 （如果係移民既話）

*Qr 自膠

有冇人拿拿林結婚（非同住）而又成功批咗

可能有兩件共30k左右
Ba單程差唔多$4000
兩間都冇坐過 想試qr

如果真係坐QR 認真你一定要買額外行李

同埋你HKG-DOH 個程 你預得十幾條友 差唔多包佐成架機

點解咁少佢都照飛？因為佢主要係用黎空運啲支那飛機貨去DOH 主Hub 再轉飛去歐洲及非洲其他國家

簡單啲講 你係 貨機上面既看更

25日內要交喎

整合益下你個friend都好啦

係, system 會問你老婆:
How will you prove you have money to support yourself?
-> Your partner, spouse, or family member's income

Detail 自己睇:
12:27

12:12

咁都幾好 冇乜人
Ba係咪起碼坐一半人

唔應該咁早apply ??

咁理論上過左25日會點？

又或者25日內submit 左，飛到UK 先慢慢排期做tb test?

但你依家交唔齊資料又申請
又飛離申請地 會被取消申請

聽聞manxxxlife 有得用bno 拎mpf??

再追下有無其他日期先

要等其他巴打上黎報告。。。。。
我就唔轉廁版啦。。。

有無人知道/有經驗係香港交晒嘢，要幾耐先批到？
諗緊嚟緊去讀書，申請埋

如果係bno dependent, 係咪都只可以用火車頭做travel document? 唔會有其他status?

但DOH - LHR 個程滿座

你去到DOH 會以為依個世界無武漢肺炎

一個月

信不信由你

想問下個TB test係咪拎咗先好申請

係

師兄 電子簽證黎架喎

明白唔該晒

信啊

開得綠燈俾你拎MPF就OK啦, 佢唔承認做旅遊證件渣嘛, 冇話唔承認做移民證件

自助網上申請免費 （但搞佐好耐）

我開埋個acc先發現你條link係in uk，其實係咪無影響都係彈去同一個系統？

唔同

omg，del咗做過，啲步驟好似一樣，係影相麻煩

我11月用條link申請
本身無任何綜合戶口
只得本紅薄仔
12月要親身上HSBC中環總行留身分證
2月尾已收到英國信通知開左戶口
而家等緊收英國debit card

如果想免費轉錢去新英國戶口
可以係香港開HSBC ONE
無最低結存

正確
要打去英國電話講英文開卡

要特登去鴨記買IDD卡

係，要係電話set埋Telephone Banking Security Number

唔駛架，你打去hsbc hk叫職員幫你駁過去uk，應該可以

屌我sumbit 埋先知。。。 我係咪要create 多次account 俾多次錢？

總之就係跟你護照既 record 嚟填啦

我以為可以揀咗申請5年visa
但俾住30個月NHS先
點知而家改唔到
有冇巴絲可以話我知點算

未咁做 唸緊係咪要去到呢步

你依家係申請咗咩？

建議你睇多啲資料，尤其有好多YouTube 分享實際情況。有資料有把握做乜都順利啲。我怕你之後會遇到更多問題。租屋嘅麻煩你了解咗未？

其實我本身係英國呢邊wh咗年半，所以租屋個啲野都處理好曬
係本身唔想一炮過交咁多錢係nhs,先唸住俾住30個月先

填咗5年嘅visa

冇問題架 到時咪再續30個月NHS

但俾NHS個到佢要我一次過俾曬5年，我唸係因為一開始申請visa個到我填咗5年，所以先想知有冇唔駛砍伐重練但改到visa嘅方法

冇啦 你申請5年Visa就要5年NHS
NHS跟Visa年期

唯有取消申請再做

明白 謝謝你

你apply幾耐visa就要比幾耐IHS

明白

咁我本bno 一年前先新續
之前十年係用特衰去旅行
咁應該都要寫埋架啦？

要

注意事項

英國同英國以外申請係分開LINK

由於申請系統出現問題，無法輸入香港作各類證明及用港幣付款。請等待申請系統調整後，再作出申請。

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

出發前要做武漢肺炎test

入資料時問題 Q&A

1. national ID card 係唔係填HKID?
唔係，national ID card 係EU scheme
所以你應該填non-UK gov issued national card
職員見到你上面填HK issued 都應該知咩事

第一個national ID填返no
第二個先填香港id

2. 入電話號碼入極都入唔到, 點收認證碼?
請係國碼前加上+號, 如 "+85299923456"

3. Travel history只係填bno既record?
你個人去旅行定係本護照去旅行先

4. TB test係咪拎咗先好申請?
Having the TB test result ready before starting the application is a MUST

5. 咁假如我申請咗五年visa，當申請ILR之前個時，係咪都要extend一次bno visa?
Applicants can submit a settlement application up to 28 days before they would reach the end of the specified period.

6. NHS係咪都係去到英國入境果下先開始計?
跟BNO visa有效期

7. 張BRP點解冇NI NO. ，明明申請果時話有比埋?
喺香港申請係會比埋NI NO.
喺英國申請要睇整BRP個間中心有冇準備好NI no. system
冇就要另外申請

8. 點解IPHONE 6 用唔到APP?
要IPHONE 7以上先得

英國申請LINK

英國以外申請LINK

iOS

Android

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

應該做唔到架喎
要打去英國用Rebtel啦 用APP打番當地好抵

我就開左HSBC ONE 先用link申請HSBC UK
本身得紅簿仔同信用卡

打2233-3888
叫佢轉駁HSBC UK
慳電話費

想問有無人知道要交去vfs嗰份預計租金要點搞
thx

我想請問如果住喺親戚度
咁evidence of where u will plan to stay 點證明？

使唔使交租？

唔使

第一手經驗

係有standard form定自己作
上網搵唔到

前排有人po左個sample
唔記得呢個po定上個

除左七海、全運之外仲有無咩海運公司

BNO IHS個條link 唔知點解入唔到
browser話有危險
有沒手足知發生咩事？

想請問我一家三口申請，我係主申請人，我自己比IHS個陣，最後寫話我no dependants，但明明我就有老婆同仔架喎。 我肯定無填漏野，有無人都係咁?

應該係bug黎

我都係咁

總之你最後記得將你個ref no寫落dependant個申請到

轉chrome試下

請問係咪指我個uan?

係UAN
你老婆同仔有無bno。有既話好似係無位比你填UAN

老婆有bno，仔無bno,用特區

我CHROME唔得, 轉MICROSOFT EDGE就得

用app無叫我填form

可能就咁叫屋住寫封信肯收留你同佢住址證明

係咪一定要做左tb test 先申請到visa?
而家做tb test 要排到4月尾

This has been answered many times.

所有文件必須喺開始申請前準備妥當

諗住年尾申請bno visa但我本bno下年7月到期, 屋企人嗰本就仲有年幾.
如果早d renew有冇問題?

無問題
可以提早renew

申請bno visa唔需要本bno 係咪有限期內，不過如果要用本bno 旅行，就要留意相關國家入境規定啫，一般6個月以上有效期為保險。

至於早啲續當然無問題，有啲人未到10年用晒，都要換㗎啦，只不過用唔盡年期，抵唔抵就見仁見智了。

依家最新情況，續證應該一個月內搞得掂，快者兩個星期添。又除非有乜大事，必須要續證，咁就再次有舊年情況，續證起碼等3個月，仲有啲等足半年。

有無人頭幾日申請 仲未有消息

每日都好似痴線佬咁f5, 然後又見到其他人遲過我申請都已經搞掂左

Ching 單人定家庭？

我識2，3個普通家庭 （兩大人bno, 兩18以下）
頭兩日申請同打指模都未批

有無人知依份係咩黎？

呢張 form 係唔係 for BC 架?
BNO 係唔係另外一張 form?

感謝！
呀媽個friend話我之前幫佢副簽bno寄失左
依家剩係俾呢張野叫我再幫佢副簽
咁佢剩係得呢part 又無上面
其實佢上面填其他人都得㗎喇喎？

完全明白你感受

希望大家快啲有消息

家庭

各位巴打 Tb test book邊間 ump定卓健
依家分別要排到幾耐先做到

終於等到！

一家四口申請，1月31填表，2月1去北角交指模，3月4下午收到vfs email通知可以上去拎返。

直接打去問啦。

Congratulation

恭喜

請問你屋企嘅組合係點？

2大人 BNO
2細朋友 特區？

係。

邊間快咪邊間囉

恭喜ching
希望各個家庭都可以快d 獲批

這組合其實應該最簡單 （兩大人bno. + 所有小朋友18以下）
起碼唔洗點證明關係或同住或係咪 highly dependent

Ching 收home office email 後幾耐收vfs email?

同一張form

睇你信唔信佢囉
信唔過嘅咪簽完要佢即刻入信封
然後同佢一齊去DHL睇住佢寄完先話ok都得㗎
到最後咪又係你信唔信得過呢個人嘅問題

仲有你話伯母個frd
面對面識咗兩年以上？

老母街市啲師奶個老公話要整
上衣簽完依家又話寄失要再填
幫又唔係唔幫又唔係

衣次

都無

有無人用app申請又成功批左？

冇收過home office email

好感動 足足一個月

Ching 今日都收到？

3000磅係咪申請嗰陣俾埋？

呢張os form，上面啲資料都要盡填嘅，你咪叫佢填咗先俾你副署。因為你身份係副署人，有責任核實有關資料，先至可以簽落去，另外申請人亦需要交兩張相，其中一張背面亦需要你副署。

至於寄失問題，如果hmpo有收到其他文件，就應該叫佢哋搵清楚先，可能搵得返出嚟唔使到署過。

我戥佢開心
我比較幸運 我由申請到批只係5個工作天

係 唔止3000磅

用APPS申請定去北角?

唔知咩情況既人會快D 邊D又會要處理耐D

我估係有BNO一條隊，冇BNO另一條隊

Update: 只係拎得返兩個小朋友嘅passport，兩個大人嘅未有消息。職員話就算成家一齊申請都可能會拆散晒處理。而家又要再不停F5等email。

下？！ 又要再等！？！ 🥶
反而廁板快過bno ?!

其實都樂觀嘅，因為大人/主申請人都未批冇理由會夠資料批小朋友。而家只可以希望係寄返嚟嘅時候咁啱唔係同一批信。

等ching update
希望一齊快些拎番晒passport

Contact UK Visas and Immigration in Cantonese
Telephone: +44 (0)300 790 6268
Monday to Friday, 1am to 9am UK local time
Calls cost 69 pence per minute on top of your standard network charges.

條熱線仲要就埋香港時間，真係貼心

想問下你地app 申請要咩 evidences? 見人地好似要好多野，但佢淨係要我 tb test, travel history, 財力證明 3樣。連住址證明都唔洗。

咁攪笑因為依邏輯嚟講，都要批咗大人父母先，然後再批兩個小朋友，否則批咗兩個小朋友都冇家長帶佢吔過去啦～

唯有希望ching 快啲收到你哋vfs 嘅email 啦～

利申：都係2月1日去打biometrics, 用bno, 宜家都係冇消息

我用APP 掃完護照BNO,同影完樣電腦返入官方都唔識轉完成

如果我有BNO, 條女無BNO, 但我地又無同居夠兩年既證明，我申請佢做dependent一齊過去係咪唔得？

情侶問題一律建議結婚

巴打認真？得結婚呢條路？

有無師兄96
03 年先拎兒童身分證
申唔申請到bno....

問hmpo啦

有人隔離完先收到test kit

係咪應該直接申請
兩個禮拜前send左email但未有回覆....

再等下 一陣話冇 你嘥咗錢

yes
如果唔係你收一球是但帶一條女去都得啦

今日開始同居等2年囉

BNO無得申請
身份證大份請見BNO post

我地係咪要開番個 ’31/1 家庭申請仍未有消息揮手區‘？

大把！基本上呢類人唔係bno ，請努力爭取平權吧！

當然，有bno 嘅直系親屬嘅話，就可能用Bno visa幫埋佢哋。

03年首次申請身份證就肯定唔係bno啦，詳情可去薪火post睇doc

講明先：我唔係律師或者移民顧問。

女友未夠 30 歲可以考慮申請 working holiday，兩年 working holiday 內成功搵到僱主肯幫佢轉 working visa，咁佢可以行 working visa 條路入 BC。
又或者你哋用兩年時間諗清楚之後，都係索性結婚。

過咗 30 歲就要一開始就要搵到僱主肯幫佢搞 working visa。

working holiday轉working visa，聽聞難度好高

我個fd都轉唔到

睇行業再睇運氣，轉 working visa 係一關，續簽 visa 又係有排驚。

最易點都係 BN(O) visa，但我又明唔係對對情侶都已經有心理準備結婚。
折衷辦法就係 working holiday/visa 拖住先。

但我係單人申請wor~

結婚最簡單，而且本身一齊遠赴他鄉(或者叫歸家)都已經係大事嚟，有咗呢個決定唔爭在考慮埋結婚，我有朋友都係咁嘅情況，都係建議佢上律師樓簽紙，二千蚊左右最快廿幾日搞掂

唔該晒巴打

23用app申請，單獨申請左2個
日日f5都仲未有

完

除非學歷/技術真係比較專業...
拎tier 2 公司幫你擔保又搞一大輪 真係唔係幾多公司肯

唔中身分證大法

應該無BNO

考慮加拿大讀書plan吧

娜娜俾一球你，制唔制？

啲阿伯即刻狗衝啦

唔駛幫佢地諗

結就結 唔結就唔結

如果咁都要諗

不如直接分手

啱啱先搞掂 council tax

現在又要打第二個大佬

好奇一問, 依家hkd比5年ihs個實數係幾多？
想知自己比貴左幾多…

天堂門票

我一家3口一齊申請
今日得我一個批咗

現在可以 plan 吓囉, 去邊度搵地方住, 去邊度搵工

我係英國返緊工喇

good

你的nino如何

我地都係咁，呀媽係主申請人。
三個人得呀媽批左
希望快d 啦🥲

呀爸打，你唔想同人結婚咁請問你帶人去英國做咩呢？
做男人負責任d 得唔得，仲細咩

睇運氣

利申冇NI

英國投資移民 £200,000

係咪少咗個零？

係2球磅

少咗個0啦
200000嘅話咪仲平過葡國雞golden visa

威啦威啦屌你老母
個重點係佢35000HKD都嫌貴

匯率高果時收平D
匯率低果時收貴D
仲唔貴左

另一個地獄姐 D藍絲都係唔好去

大家如果批到諗住幾時出發？同埋會去英國邊度？

同問，走就一定走 但要多少少同屋企人交代好想知係咪八月後無得出境

少少時間*

個個都吹8月走唔到

香港在 8 月之後係唔係要好似以前嗰啲:
公安局通行証?

你under 18定 你都有bno?

我apply 緊個visa
將我太太當dependant 咁去申請， 但冇叫我入佢既旅行資料
之後去到IHS 果版， 佢話我冇dependant 同埋得these detail are correct, 應該點搞好

想知 Evidence of your accommodation costs 大家俾咩文件

事但比左airbnb資料

想問下係咪要俾英國地址佢? 係咪要book間酒店幾日先? 睇youtube係咁教。
另外，香港籍幾時攞應該點答? 答出生日期定1/7/1997?

答出世都冇所謂啦
地址我覺得冇咪冇囉，佢又冇規定你幾時要入境唔一定要book定先啦

我想問而家用apps 申請Visa 實際上要幾耐先批？
因為我本來諗住六月走，但我4月先有得做TB test，
見到佢個apps 話要12 weeks先批，
我諗緊六月走唔走得切。

我1月31就同老婆申請 佢用dependant visa
上星期一齊拎到visa

利申唔係用APP

咁有冇俾Evidence佢

想問如果夫婦大家都有bno ，

係各自申請再寫對方資料同bno number 定係一個做dependant咁申請?

如果名下戶口夠錢, 各自申請最方便

咁有冇人係用apps 申請而已經拎到Visa的？

好似得一個人用app 係第二日收到之外暫時未有人用app apply 收到

無
佢無位比我放

我兩年半到期，上星期續咗，驚啲仆街玩嘢。

唔關BRP事
eGate要某啲passport先用得,香港要特區護照+有BRP先可以申請做Registered Traveller用eGate,每年£50,如果唔申請，要好似遊客咁排隊過關，就算有BRP佢都會問你幾句，喺英國打咩工,etc

有啲passport,例如日本,美國，就算係遊客冇BRP都可以用eGate

係，紅色個格一直都填唔到hong kong

謝謝你 我就係驚填china 會影響後面d資料所以上黎問

留意後面Travel History 又可以填HKSAR

係咪我廢 d問題咁難填既

System係咪仲未fix返個問題？
搞到IHS嗰度要俾RMB...

最近比錢係用hkd比的，ihs同visa application fee都係hkd

俾左hkd

我check都仲係顯示RMB
係咪要delete咗現有申請再申請多次？

推

請問各位 如果我申請bno visa 沒有英國地址一定不可以？ 即我要到英國即時租樓 請問是不是要用LOTR過去英國租樓先？

你係喺香港申請唔一定要填英國地址，我追咗咁耐有啲巴打都係話冇填地址都批

謝謝回覆 同想請問 bank statement 要keep 幾多錢 官方話1800磅 但如果得1800磅會否不批？

*會否不足夠

你要追po先搵返個官方list，但好似係只計生活費，嗰個數最好加埋半年租（睇你去邊區）

當然預多緊好過預少，尤其係而家英國因疫情搵工難

謝謝你的回覆

出發前計返：Visa, IHS, 機票, Tb test, 半年屋租
你預10-11萬港紙

想問一家人移民英國 又會係香港買下基金收息當退休收入 遺產係香港已經用保險準備好 你覺得我洗唔洗係香港請個稅務顧問？都幾貴 一年都幾萬...

係英國請，香港果D幫你唔到，英國稅務問題佢地識條鐵

我反而係上個月中收到home office話批左但仲未有vfs個email叫我去拎

賣樓有冇咁快有人睇中，大型屋苑都應該得
但成交再加兩三個月
同埋大貓開離岸都好似要啲時間

離岸起碼搞3個月，早申請冇壞；可以check定d證明文件係咪英文先，有d銀行得中文statement，要特登去分行搞先會下一期出英文statement,依到都可能要一個月後先收到新statement

係囉,我都仲係rmb

想問俾到hkd嗰啲人嘅香港地址揀咩country？

我得支那揀咋,係得travel history有得轉HKSAR

冇追哂post，請插細力啲
請問依家用app申請visa，要幾耐先有NI number?
係咪好大機會去到英國都未有NI number冇得開工?

好奇如果本特衰淨返兩年，咁去到大英之後第三、四年要返香港咁點？

tb test 預約平日會唔會快啲

支那間諜館renewal

同是天涯淪落人

今日執雞執到3月中

我一家四口，只能老老實實等4月頭

有無邊間祖國銀行既currency account 可以save HKD?

係香港續埋本特衰先走

我屋企人一家三口啊 勁好彩執到同一日雞
但分咗上下晝

想知續特衰係個年期係on top加上去定係重新計？

出新一本比你果日 計10年
舊果本無用架啦

我都冇睇晒所有 PO, 以小弟記憶中
用 Web 申請, BRP 背面, 有啲人有, 有啲人冇
用 App 申請, 好多人都冇
聽講話如果冇 NI, 僱主會俾一個 special tax code, 可以開到工

請問2既IHS係咪宜家已經要俾咗先???

簽證費用：
1. 5年簽證每人費用為250英鎊（約$2,545港幣）；分開2次30個月居留的簽證，每次費用為$180英鎊（$1,833港幣）
2. 移民醫療附加費Immigration Health Surcharge (IHS)
成人：5年簽證3,120英鎊(約$33,075港幣）、 30個月簽證1,560英鎊(約$16,538港幣）
18歲以下子女：5年簽證2,350英鎊(約$24,912港幣）、 30個月簽證1,175英鎊(約$12,456港幣）
到達英國後便可使用NHS醫療服務，不過並不包括處方、牙科治療、眼科檢查及輔助受孕服務，需要額外收費。

Thanks

極on 9問題
咁申請過程中要upload TB test
即係成家去咗test咗先??
Btw
宜家冇..........但將來會有........

TB test 應該係申請前已經要做左先

依家聽聞排到四月照 再加>10個工作日拎報告

即係唔可以靜雞雞幫成家申請

Me too~~~
俾左錢先開始book TB test, 但係最快都要三月中先有期.......
咁個application 要25日交哂document .......有D 危.....

book平日都要月中？

係.......
另一間都要3 月尾....
好多Deadline fighter(i'm one of them)

早知一月頭就做左個TB test 先啦~

我本身都諗住book平日，反正啲大假用唔晒

Facebook主要撚藍絲狗當佢地以為可以發出干擾嘅時候原來全部都係扮黃嘅人

小弟搵到個 youtube 片, 講點樣搵地區插班, 可以參考吓:

one more

不誠實使用電腦
虛假文書
盜用他人身份

問左baralacys得
但要開左current ac先

但我見d人成日話無ni
d老細會唔肯請
因為佢地同會計要自己計數

我攞咗BRP冇NI
好似話睇打指紋個center有冇準備NI

我用app
應該都會自己申請返ni

我一陣打電話整
好似話要12-16星期

問完可唔可以報告下要唔要interview

睇黎要先開 HSBC UK currency 再過去巴銀

唔使 因為武肺
正常嚟講要去job center interview

如果未批visa 可唔可以照打
定批左先打穩陣d?
利申 而家lotr緊

LOTR好似都可以申請
有right to work就可以申請

Barclays都可以開到HKD 戶口？

想請問過到去可不可以即時到圖書館借書？

應該OK, 不過睇COUNCIL
多數幫你登記左用住先, 之後有地址證明補返比佢就OK

聽過有人話等咗一個鐘終於有人聽電話但係未有visa唔俾form佢

Thank you for your reply

barclays有currency ac

交完錢，應該仲要繼續upload 埋evidence?

有無人約左3 月tb test 但係去唔到？我好急要做tb test,有冇人可以幫下我? 同我交換位？ 我約左4月8 下午4 點。

Tg: bigbigcan

可以再試吓打上診所問。
上面有巴絲成功攝到位。
一個人攝位比較易。

真，我email話要4月。跟住尋日打去，佢話後日有位

我有屋企人又執到3月尾三個人死雞 仲要係診所打比佢問佢要唔要改早d
所以得閒打下上診所問可能會有驚喜

想問下入境果陣仲洗唔洗交tb test?
因為我張tb test 5月過期 打算6月先入境

請問依家要等幾耐先會批個visa？

最近好似已經無人極速批
起碼3個禮拜以上

tb test又要等成個月
即係要兩個月先批到

急既31/3 前仲有LOTR

打算六月中走
本身仲諗住一個月內就批到

Me2

神早講佐 你班仆街唔撚聽正常人指示做野

抵撚死架喎

由上年BNO Visa policy 出台我就一直叫人去個兩間壟斷診所照肺

知你叻喇，好撚有先見之明
但係唔好意思我6月先飛仲趕得切

btw依家tb test要排7個星期先有
仲耐過拎ni

用web appointment 申請啦

冇用嫁都係等佢打黎
佢排我四月尾

咪係，睇實六個月限期預早少少照都唔係好難姐

可以參考下呢段片
而家同上年比 agent收貴咗勁多

唔係好明點解有巴絲打們可以係Contact Preferences 入面可以揀到香港，而我唔得

咁樣我咪要俾人民幣

都仲係咁

蘋果是日A1

我有朋友係APPS第二日申請左之後, 跟住早兩收到EMAIL批左了

點解預tb test個centre長期無人聽電話
你地點預約到㗎

有無人知道如果個仔係97前係香港出世,阿爸有BNO,但冇included child,阿仔張出世紙有established,咁佢係咪都可以5+1?

條文上唔得
你可以照試下申請當買六合彩
唔批先再諗

想問下有無無實體bno passport成功申請bno visa嘅巴絲？
因為屋企人想搞，唔知使唔使申請返本passport先。見佢個app又可以用特衰。
唔該晒

Online appointments

咪一早講咗唔洗renew bno都可以搞

參考BNO續領post既身份證大法
佢97前有冇拎過身份證？

如果唔急，比我就會申請左BNO passport 先
因為冇咁易有app scan唔到既問題，同埋拎住BNO去就唔洗police registration

唔該晒我係諗緊如果無bno passport，實際申請上會唔會有多啲嘢要搞

明白，唔該晒我再同家人傾傾

Online好似每日有quota?

係自己簡時間

上網自己揀完時間之後最後佢都係會打俾你同你改時間

UMP個網上預約已廢
要直接打電話去訂

近日有朋友實試，卓健打得通但要等，ump等到要留口訊但從未覆！佢約咗卓健都要下個月20幾號。

ump個款好似唔想做咁

首次簽發日期

知唔知佢係寫幾時會到英國?
唔知呢樣有冇影響個批核時間?

可能連啲護士阿嬸都忙住幫自己照肺先

個醫生就肯定係BC唔駛照

UMP係爆到做唔切

冇左張兒童身份證...

睇你而家喺手嗰張

而家嗰張肯定係97後,因為11歲後去換

Date of Issue你換幾多次都唔會變㗎

因為佢97前未夠11歲,所以佢點換個簽發日期都唔係97前

你睇清楚d
果一欄係「首次登記身份證的月份和年份」

大把人97前未夠11歲，父母幫佢登記左身份證，咁佢個「首次登記身份證的月份和年份」咪會係97前囉

唔關你97前夠唔夠11歲事，亦都唔關兒童定成人身份證事

卓健平日book到4月尾，唔算好遲
renew埋特區都大把時間，去到用自助機10分鐘就搞掂

上去拎passport係咪要用安心上路

填紙都ok

自助機係直接renew唔洗事先網上填表？

換特區唔需要報失

有冇人係用 Visitor入英國
然後境內申請bno visa成功咗
有個friend打去英國廣東話熱線
佢話一定要LOTR入境先申請到

shit wrong post

佢個網咁寫：
If you meet the eligibility requirements, you can apply to switch to a BNO visa if you’re already in the UK on a different UK visa.

佢又無話一定要LOTR

否則，之前用visitor入嘅人，咪要出境/返香港，先可以再申請個visa？唔係卦

入面直情有寫 6 month visit 過期應該點做既case
照計應該得架
有無試過入system做先

個friend同我講 嚇到瀨屎

thanksss

你個fd係visitor? 佢諗住點？

我同佢都係

確認一下先，請問而家英國係咪仍然可以俾visitor入，只係需要驗武肺同隔離？

我見出面有個post，講到好似直頭唔俾visitor入咁...

前幾日有friend入 Vistor依然可以入境
我諗要有充分理由
聽講個海關好撚柒煩

噢，咁似乎而家用visitor入境探路，都唔係咁易

屌，幾時先開返之前嘅travel corridor

乜都唔駛，帶張身份證就得

咁佢都批左visa
點解唔同佢講有visa

我問有冇人成功啊 唔係佢成功咗呀

我只知visitor 入境時肯要係border control 排排坐同啲senior immigration officer 隻抽隨時變成申請asylum refugee

咁佢都無lotr
得visitor，無right of work,點會比你申請ni

人在祖國了

佢都唔係問申請ni

佢係問，用visitor身份入境後，可唔可以喺英國當地申請bno visa

咩ni呀
我淨係想知有冇人之前用visitor入境
係英國境內申請bno visa only

請問係因為疫情先係咁樣border control，定係一直以嚟都係咁？

sor
痴左

其實英國和澳洲傾緊UK-Australia free movement

姐係話2021年下半年到， 英國同澳洲 就會同 澳洲新西蘭 一樣， 兩邊國民可以自由流動讀書工作移居

姐係BNO 變BC, 一個英國國籍 等於順手攞埋 澳洲國籍﹑新西國籍

唔係好想澳洲d 蝗去英國

隔離緊？

我只係知 支那武漢肺炎 suspend 祖國既visitor 入境& new working holiday application

佢地都未入到澳洲藉

你有無睇YouTube 班死支那人讀十年college 或野雞大學 都入唔到澳洲藉

因為澳洲嚴撚到仆街對啲垃圾小粉紅

想問有犯罪紀錄要點填
想申請5+1

係真就好 因為我記得澳洲人口有成20% asian

有灑數據 au census 2016

大概5.6%至8.0%

thx 我睇個個懷疑應該計哂越南其他個d

呢度巴絲啲答案仲準確過要比錢用Home Office 電話同線上查詢，勸大家申請咗就唔洗曬錢問。
期待嚟緊喺英國做嘢，可以融入英國人果種鐘意鳩up、不知所謂同零責任感嘅工作態度

請問你係幾時以visitor身份入境？

香港咪又係差唔多

[Only for someone who has just arrived in the UK]

Is anyone interested in giffgaff (O2) mobile network and its £5 friendship bonus? If you are, please leave your e-mail address (I would like to screen and select the reliable one, rather than first come first server basis) for my contact.

O2 mobile network coverage:

唔鍾意就留港消費，投訴多多

係咪都係仲等緊

早幾日收到喇絲打你都好快會有

而家電話每震一下都會check吓係咪home office send email俾我

恭喜你

你幾多號send？

我2號都仲等緊

絲打如果妳收到 vfs email 請問可否喺度通知我吔？因為我都等緊～
希望大家快啲有～

請問巴打你 vfs 喺幾點send email 俾你㗎？起碼知道通常幾點check email~

14:55 收到

你不如擔心上去照照下肺無端端有班支那國安上去每人罰一張599G罰款重好

因為UMP打極都無人聽，卓健打兩次有人聽..平日book到3月中至尾，星期六話去到6月..

我都係
我23用app的

好，謝謝巴打！
咁我下午先check email 啦！

多左幾間武肺TEST KIT PROVIDER 比你發前BOOK

之前sky news話做唔切
有人第8日都未收到個test kit

好

我前幾日打去book
佢比5月頭我喎
唔通要問先有3，4月？

唯有等足12星期先再算

打左N 次電話都卜唔到UMP TB test
懷疑佢long 起左個電話

方丈份人好小氣

請問如果兩夫婦都有bno,無小朋友，但老公工作緣故雖要遲d先起行，請問可以分開申請，老婆先申請visa到埗搵樓搵工，老公處理完工作再稍後申請嗎？

唔可以

有冇ching諗住二三十年後先過英國退休

係，因為Home Office 官方講咗 maximum time 要等12weeks, 即係3個月。如果到四月尾，仲未有消息，就會好擔心同心急。

反而申請renew BNO 可以上網喺website到睇到申請進度～

希望快啲有啦！

5年後仲要visa先講啦，清

我都係 卓健最快五月頭先有

唔駛，用 T1 過去咪得囉。
假設仲有命係度嘅話。

係可以嘅，因為兩公婆都係 BNO .
不過大家既 5＋1 時間會係前後腳。
最主要係老婆係唔係 financial independent . 需唔需要依靠老公先生活到。或者會唔會有 6 個月生活證明。
最後，老公要係幾時去 ? 因為個 Visa 計劃唔知係幾時會無。Latest Review 係 2025。

最緊要係無小朋友係度

D人話唔可以但我又搵唔到相關條文講，通常都係講有小朋友
我地無小朋友，打算都係遲幾個月至半年

你當2個合資格既人獨立申請去咪得

因為 BNO 持有人係可以獨立申請 5＋1。小朋友因為無 BNO , 所以一定係跟父或母，甚至乎可能係老公有 BNO , 老婆 同 小朋友冇 bno，咁就一定要一個家庭申請。要延後幾個月走咁就要用 app 申請，唔好網上申請。網上申請要係批出 Visa 後 , 90 日內抵英。App 申請就要係 Visa 到期前抵英。如果唔係就唔符合 5＋1 規限 , 要申請延期 5+1 Visa 符合到 5 年 居英要求，先可以申請 ILR .

如果你收到 都記得單聲

好呀！ 一定一定！

visa 係五年內到期？？我唔係好識計
當佢批完俾我，我半年後去，跟住住五年咁？
但個五年我又可以離開幾多日英國？？

即係五年內total 可走180日？？

有冇人係英國申請到而家都冇消息
31/1submitted, 二月中biometrics

有無人用lotr 入來，2月用app申請左，等緊，但LOTR 就來過期..洗唔洗續LOTR?搵極都搵唔到資料。

我都係獨立申請
同埋之前tier 4過期前申請LOTR, 但佢到出BNO VISA時仲未process我LOTR, 俾左refund同話我可以直接申BNO VISA
我本passport同之前brp都冇俾返我
唔知佢個流程會唔會出錯

十二月頭個陣用特衰入境諗住去英國視察下環境留半個月
但宜家返唔到香港拎返本bno
想問下應該點申請好

You can stay in the UK until you’ve been given a decision about your application.

叫人喺香港寄俾你？

寄本野過黎
同埋用廁板都可以申請架

唔該ching
但係我入境個陣係當旅遊 會唔會有影響

up to 3
最多3個

我都visitor入境
批咗攞埋BRP

好 唔該哂Ching

呢樣我搵極都搵唔到官方資料
請問有無link（specific for BNO visa）?

無出錯

我都係收到lotr同ihs refund之後追過佢兩次佢先寄返本bno比我

你要追一追佢。google 有個contact form叫佢速速還文件比你

你google home office return passport

佢寄比我完全無通知下寄出的。無短訊無email。搵個膠袋入住寄singed for 寄比你

呢個係apply ILR個requirement
BNO visa又好 其他visa又好 你要apply ILR就係要meet呢個要求

正路你係UK入面返工的話 你根本走唔到咁多

Sorry我會學好啲雞腸架啦

下
乜佢唔會自動轉部門去搞完bno visa先架?
即係正常要等佢寄返本野返來先再申請bno visa去做biometrics?
但我已經攞左本hong kong passport去做biometrics
ukvcas條友仲問我BNO係邊